{
    "0": {
        "title": "UFJ produz solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica que substitui \u00e1lcool em gel | Portal UFJ",
        "image": "https://files.cercomp.ufg.br/weby/up/462/o/tipo_ufj_preto2.png?1585844408",
        "link": "https://portalufj.jatai.ufg.br/n/125772-ufj-produz-solucao-antisseptica-que-substitui-alcool-em-gel"
    },
    "1": {
        "title": "J&J e Abbott anunciam vacina em potencial e teste r\u00e1pido - GGN",
        "image": "https://jornalggn.com.br/sites/default/files/2020/03/pesquisadores-brasileiro-testam-potencial-de-medicamentos-contra-o-novo-coronavirus-photo.jpeg",
        "link": "https://jornalggn.com.br/a-grande-crise/jj-e-abbott-anunciam-vacina-em-potencial-e-teste-rapido/?fbclid=IwAR0siG8Hc0SEYHd_TADKNwltKznAGn0yAoUJaAokwiRzciCE44qjk3aTeHY"
    },
    "2": {
        "title": "Cientista diz que descobriu uma potencial cura para COVID-19 - GGN",
        "image": "https://jornalggn.com.br/sites/default/files/2020/03/cientista-diz-que-descobriu-uma-potencial-cura-para-covid-19-jacob-glanville.jpg",
        "link": "https://jornalggn.com.br/noticia/cientista-diz-que-descobriu-uma-potencial-cura-para-covid-19/?fbclid=IwAR3zrHMFjldjGe0rqbPe3wOmV_nXeS9R1DAizdODK-y3YiP4EKiambFJoRU"
    },
    "3": {
        "title": "Cientistas brasileiros est\u00e3o desenvolvendo vacina contra novo coronav\u00edrus",
        "image": "http://agencia.fapesp.br/agencia-novo/Control/../imagens/noticia/32743.jpg",
        "link": "http://agencia.fapesp.br/cientistas-brasileiros-estao-desenvolvendo-vacina-contra-novo-coronavirus/32743/"
    },
    "4": {
        "title": "Protetores faciais contra o coronav\u00edrus s\u00e3o validados e come\u00e7a a produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie | Reitoria Digital UFG",
        "image": "https://files.cercomp.ufg.br/weby/up/1223/o/teste-IPELab.jpeg?1585149618",
        "link": "https://reitoriadigital.ufg.br/n/125525-protetores-faciais-contra-o-coronavirus-sao-validados-e-comeca-a-producao-em-serie?fbclid=IwAR0k0FPCJH_ZwAXolaWr-wdPZw2pHXnajLWjssEBAMu4vCjF_J4fCcpY_uI"
    },
    "5": {
        "title": "UFSCar: Departamento de Engenharia Mec\u00e2nica e Engenharia El\u00e9trica realiza manuten\u00e7\u00e3o em respiradores do SAMU | S\u00e3o Carlos em Rede",
        "image": "https://image.flaticon.com/icons/svg/2150/2150342.svg",
        "link": "https://saocarlosemrede.com.br/ufscar-departamento-de-engenharia-mecanica-e-engenharia-eletrica-realiza-manutencao-em-respiradores-do-samu/?fbclid=IwAR3d1uBqwDtsvtCMRg2Ehr2mH4FZB9h5ftd_DIBoOpG3R0VrH8Y0cndjWQE"
    },
    "6": {
        "title": "MIT E-VENT | Emergency ventilator design toolbox",
        "image": "https://image.flaticon.com/icons/svg/2150/2150342.svg",
        "link": "https://e-vent.mit.edu/?fbclid=IwAR0uXlvOSOjZw-jUShPGQs8x68rMjdA3N758yJ0m_ysSgJaCEZBILJjGXOE"
    },
    "7": {
        "title": "Ford, GE e 3M se unem para produzir ventiladores mec\u00e2nicos e respiradores",
        "image": "https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24318666-79d-b94/FT1086A/652/87558106_Ventilators-are-seen-in-a-climate-room-of-Hamilton-Medical-AG-a-plant-in-Domat-Ems-Swit.jpg",
        "link": "https://oglobo.globo.com/economia/ford-ge-3m-se-unem-para-produzir-ventiladores-mecanicos-respiradores-24325848"
    },
    "8": {
        "title": "Ventilador mec\u00e2nico que pode ser feito em massa entrar\u00e1 em fase de testes",
        "image": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/5f/2020/02/27/imagem-do-coronavirus-1582790587153_v2_615x300.jpg",
        "link": "https://noticias.uol.com.br/saude/ultimas-noticias/redacao/2020/03/27/ventilador-mecanico-coronavirus-testes.htm"
    },
    "9": {
        "title": "Coronav\u00edrus: pesquisadores da Coppe colocam em fase de teste ventilador mec\u00e2nico que pode ser reproduzido em massa",
        "image": "https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24331673-666-e38/FT1086A/652/respirador.jpeg.jpg",
        "link": "https://oglobo.globo.com/sociedade/coronavirus-servico/coronavirus-pesquisadores-da-coppe-colocam-em-fase-de-teste-ventilador-mecanico-que-pode-ser-reproduzido-em-massa-24332340?utm_source=Facebook&utm_medium=Social&utm_campaign=compartilhar&fbclid=IwAR3RfCILNqZxCdkB2ofyOtN0YvGKgG-yWZmQZzkgoF5LJ1_d31_nnNawujA"
    },
    "10": {
        "title": "USP cria rede colaborativa de laborat\u00f3rios para diagnosticar coronav\u00edrus",
        "image": "https://jornal.usp.br/wp-content/uploads/2019/11/20191128_Laboratorio_Urologia.jpg",
        "link": "https://jornal.usp.br/institucional/usp-cria-rede-colaborativa-de-laboratorios-para-diagnosticar-coronavirus/?fbclid=IwAR38-ybbTrJ9JhVtdl1xEXv99YeAj5N7_2SHIokyo2IKv9m8U6ZGVK-RlOM"
    },
    "11": {
        "title": "Unesp de Araraquara ser\u00e1 refer\u00eancia em testagem da covid-19",
        "image": "https://emc-src.eptv.com.br/dbimagens/farmacia_da_790x444_29032020090604.jpg",
        "link": "https://www.acidadeon.com/araraquara/cotidiano/coronavirus/NOT,0,0,1495471,Unesp+de+Araraquara+sera+referencia+em+testagem+da+covid-19.aspx?fbclid=IwAR3jxMQIsBmWAxAzuspJCt-jHKk6MyG3n5_iJ-c7U7LtEtHoRFPoENWcmhw"
    },
    "12": {
        "title": "Teste brasileiro para Covid-19 leva 10 min e custar\u00e1 R$ 130",
        "image": "https://img.ibxk.com.br/2020/03/25/25171814609272.jpg",
        "link": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151430-teste-brasileiro-covid-19-leva-10-min-custara-r-130.htm?f"
    },
    "13": {
        "title": "Instituto Butantan constr\u00f3i laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de testes do coronav\u00edrus",
        "image": "https://apqcnoticias.files.wordpress.com/2020/03/apqc1.jpg",
        "link": "https://apqcnoticias.com/2020/03/26/instituto-butantan-constroi-laboratorio-para-a-realizacao-de-testes-do-coronavirus/?fbclid=IwAR0uyy0Axa21sKeb11k5zLz1TRLv-ZxJ9KC0xtX96fhkjJHdhwnI5VqbUMU"
    },
    "14": {
        "title": "Vitamin D and respiratory health",
        "image": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/corehtml/pmc/pmcgifs/pmc-logo-share.png",
        "link": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2759054/?fbclid=IwAR1nO-pfGzUuJFb7bP5bQWsgSAPzybuDZQrWlmzTizMq8O4pF4hCp5ibQ50"
    },
    "15": {
        "title": "Pacientes internados com coronav\u00edrus t\u00eam car\u00eancia de vitamina D, diz m\u00e9dico",
        "image": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/6e/2020/03/27/27mar2020---profissional-da-saude-trata-paciente-com-covid-19-no-hospital-san-raffaele-em-milao-na-italia-1585319299557_v2_615x300.jpg",
        "link": "https://noticias.uol.com.br/saude/ultimas-noticias/redacao/2020/03/28/pacientes-internados-com-coronavirus-tem-carencia-de-vitamina-d-diz-estudo.htm?utm_source=facebook&utm_medium=social-media&utm_campaign=noticias&utm_content=geral&fbclid=IwAR2-4c1j0nTVO38fmVzxqPxJU3wMvXhtbUT2HQVL3I2HzWSouYp_tEGHZo0"
    },
    "16": {
        "title": "Descoberto novo sintoma para identificar o coronav\u00edrus ",
        "image": "https://cdnbr1.img.sputniknews.com/images/1536/08/15360834.jpg",
        "link": "https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2020032215360869-descoberto-novo-sintoma-para-identificar-o-coronavirus-/?fbclid=IwAR1Deo4MPhtVWwJRrO4m8euuavqbTdAUD2qHuOZbvJceuOg2oLA9QAQYtPQ"
    },
    "17": {
        "title": "Doadores de sangue que superaram o coronav\u00edrus s\u00e3o a nova esperan\u00e7a contra a doen\u00e7a",
        "image": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/N6IfHAPdOtjZOHebVqOO9QU1Prg=/1000x0/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/EMCGITZRLH2UYQQRJOAVXZVRGA.jpg",
        "link": "https://brasil.elpais.com/sociedade/2020-03-26/doadores-de-sangue-que-superaram-o-coronavirus-sao-a-nova-esperanca-contra-a-doenca.html?ssm=FB_BR_CM&fbclid=IwAR0k0FPCJH_ZwAXolaWr-wdPZw2pHXnajLWjssEBAMu4vCjF_J4fCcpY_uI"
    },
    "18": {
        "title": "Pesquisadores brasileiros avan\u00e7am no sequenciamento \u00a0Covid-19",
        "image": "http://comandovp190.com.br/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-27032020185124629-620x330.jpeg",
        "link": "http://comandovp190.com.br/pesquisadores-brasileiros-avancam-no-sequenciamento-covid-19/?fbclid=IwAR17vf0TOjNmgUOTjEw6qXNs74UmkCiIvyVXV4F9syFICZVsmbG0IqH2z58"
    },
    "19": {
        "title": "Genoma mostra que o novo coronav\u00edrus adquiriu caracter\u00edsticas singulares no Brasil \u2013 Apufsc-Sindical",
        "image": "https://image.flaticon.com/icons/svg/2150/2150342.svg",
        "link": "http://www.apufsc.org.br/2020/03/26/genoma-mostra-que-o-novo-coronavirus-adquiriu-caracteristicas-singulares-no-brasil/"
    },
    "20": {
        "title": "Estudo gen\u00e9tico mostra por que v\u00edrus da covid-19 n\u00e3o foi \"feito em laborat\u00f3rio\"",
        "image": "https://jornal.usp.br/wp-content/uploads/2020/03/20200319_00_coronavirus.jpg",
        "link": "https://jornal.usp.br/ciencias/ciencias-biologicas/estudo-genetico-mostra-por-que-virus-da-covid-19-nao-foi-feito-em-laboratorio/?fbclid=IwAR1GYZMn0CyCFxDsNZQsErFUaYVaJGhDxA3ouw5nAB1z0ON99d4RGV7Op9Q"
    },
    "21": {
        "title": "Covid-19: cientistas identificam ponto fraco do novo v\u00edrus",
        "image": "https://i.correiobraziliense.com.br/MmB1zgghFo8du7EvkvRZzSRAFUY=/600x315/smart/imgsapp2.correiobraziliense.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/21/835716/20200321020826766735o.jpg",
        "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/ciencia-e-saude/2020/03/21/interna_ciencia_saude,835716/covid-19-cientistas-identificam-ponto-fraco-do-novo-virus.shtml?fbclid=IwAR1R4g9bywtrajkH70AZiCm4Dtm1byJYxk3IFIWb4vXW1rl3YR5QXIf4gDY"
    },
    "22": {
        "title": "UFU desenvolve projeto de impress\u00e3o 3D para m\u00e1scaras e respiradores usados na preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus",
        "image": "https://s2.glbimg.com/-MUdCXjc7tYWFcvDwtrMZCw6Ess=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/3/2bZpyTTWSJsTD1orRUQA/ufu.jpg",
        "link": "https://g1.globo.com/mg/triangulo-mineiro/noticia/2020/03/26/ufu-desenvolve-projeto-de-impressao-3d-para-mascaras-e-respiradores-usados-na-prevencao-do-coronavirus.ghtml"
    },
    "23": {
        "title": "Masks Save Lives - COVID-19",
        "image": "https://image.flaticon.com/icons/svg/2150/2150342.svg",
        "link": "https://www.maskssavelives.org/?fbclid=IwAR1zZ4JAYBRkv50wmN97My78p95-w3fkJ5NqcKdzfYnOmElhQxEnRx2iq48"
    },
    "24": {
        "title": "IFRS participa de for\u00e7a-tarefa que produz protetores faciais para doar a profissionais de sa\u00fade - Instituto Federal do Rio Grande do Sul",
        "image": "https://ifrs.edu.br/wp-content/uploads/2020/03/EquipamentosFaceShield_DivulgacaoCTA_IFRS-1.jpg",
        "link": "https://ifrs.edu.br/ifrs-participa-da-forca-tarefa-que-produz-protetores-faciais-para-doar-a-profissionais-de-saude/?fbclid=IwAR0IEL32QCqBhSX_jgMKGet4_TQENEO0T0M8zUffgFcKfnuZw_bmzYP16ho"
    },
    "25": {
        "title": "R\u00fassia diz que desenvolveu tratamento contra COVID-19 usando mefloquina - GGN",
        "image": "https://jornalggn.com.br/sites/default/files/2020/03/russia-diz-que-desenvolveu-tratamento-contra-covid-19-usando-mefloquina-coronavirus1.jpg",
        "link": "https://jornalggn.com.br/noticia/russia-diz-que-desenvolveu-tratamento-contra-covid-19-usando-mefloquina/?fbclid=IwAR17vf0TOjNmgUOTjEw6qXNs74UmkCiIvyVXV4F9syFICZVsmbG0IqH2z58"
    },
    "26": {
        "title": "O que \u00e9 a hidroxicloroquina, rem\u00e9dio promissor contra o novo coronav\u00edrus",
        "image": "https://abrilexame.files.wordpress.com/2016/09/size_960_16_9_remedios198.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1",
        "link": "https://exame.abril.com.br/ciencia/o-que-e-a-cloroquina-remedio-promissor-contra-o-novo-coronavirus/?fbclid=IwAR2_cbEGhKT6nL4XNSVDA1LZXMOgyPPPD8lstRhNcZQvfFoOjPms37Xzx68"
    },
    "27": {
        "title": "Brasileiros buscam cura pra Covid-19 desde janeiro e j\u00e1 t\u00eam 5 boas op\u00e7\u00f5es",
        "image": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/d5/2020/03/25/regiao-em-roxo-mostra-onde-ocorrem-reacoes-principais-do-coronavirus-cnpem-busca-medicamento-inibidor-1585151117204_v2_615x300.png",
        "link": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/03/27/brasileiros-buscam-cura-pra-coronavirus-desde-janeiro-e-ja-tem-5-candidatos.htm?fbclid=IwAR3SQ7I_s81g1CnX5LYFupRCFhfeh6lVJaxRJdxlXYoQzjb28rmYpuwfwfc"
    },
    "28": {
        "title": "UFMG e Fiocruz formam coaliz\u00e3o com China e Reino Unido para combate \u00e0 Covid-19",
        "image": "https://ufmg.br/thumbor/ZFzmpBxK0qxNPuNXLSWyyvVxryg=/300x200/smart/https://ufmg.br/storage/d/6/b/1/d6b159517099e79255650abdffbf8630_15852586587528_1869076490.jpg",
        "link": "https://ufmg.br/comunicacao/noticias/ufmg-e-fiocruz-formam-coalizao-com-china-e-reino-unido-para-combate-a-covid-19?fbclid=IwAR2aV_kQhuSr4eiBIIZIFH_3htGmMQYcaURrlTeaYd1pwcdyKOXkBNENyos"
    },
    "29": {
        "title": "The effect of human mobility and control measures on the COVID-19 epidemic in China",
        "image": "https://science.sciencemag.org/content/368/6490/493/F1.large.jpg",
        "link": "https://science.sciencemag.org/content/early/2020/03/25/science.abb4218.full?fbclid=IwAR0AFeDab5743bMr7-_baPTG9rL_ziEG_yPWAPEbTZXbHnpt7HEGTVGn1G8"
    },
    "30": {
        "title": "Por que o H1N1 n\u00e3o parou economias como a pandemia de coronav\u00edrus?",
        "image": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/7112/production/_111464982_gettyimages-905567680.jpg",
        "link": "https://www.bbc.com/portuguese/internacional-52078906?at_custom4=A9F24302-7292-11EA-B73A-BFCBC28169F1&at_custom3=BBC+Brasil&at_custom2=facebook_page&at_medium=custom7&at_campaign=64&at_custom1=%5Bpost+type%5D&fbclid=IwAR3jxMQIsBmWAxAzuspJCt-jHKk6MyG3n5_iJ-c7U7LtEtHoRFPoENWcmhw"
    },
    "31": {
        "title": "Pesquisadores de Oxford projetam 478 mil mortes por covid-19 no Brasil",
        "image": "https://static.congressoemfoco.uol.com.br/2020/03/coronav\u00edrus-1024x492.jpeg",
        "link": "https://congressoemfoco.uol.com.br/saude/pesquisadores-de-oxford-projetam-478-mil-mortes-por-covid-19-no-brasil/?fbclid=IwAR1Nwnmbj60MdfbJFlWHcTW9C_8kcE4cxtyZk-jPrJBCU2RJW1oOjksXtVs"
    },
    "32": {
        "title": "Isolamento radical contra coronav\u00edrus pode salvar 1 milh\u00e3o de vidas no Brasil, aponta estudo",
        "image": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/25/15851859025e7c046e1425e_1585185902_3x2_rt.jpg",
        "link": "https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/03/sem-restricao-de-contagio-mortes-por-coronavirus-podem-chegar-a-115-milhao-no-brasil.shtml?utm_source=facebook&utm_medium=social&utm_campaign=compfb&fbclid=IwAR2Tc5KH6qVr3pLTwWZZSYEBxrXaj8qmzoq7MTi4TG_PB-iA4R4VZuk_72A"
    },
    "33": {
        "title": "Global COVID-19 Prevention",
        "image": "https://i.ytimg.com/vi/rAj38E7vrS8/hqdefault.jpg",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=rAj38E7vrS8&feature=emb_share&fbclid=IwAR2KCrGpXDhu8iwtqZO4VyFb553Z58jeJyvaZD-ZlB-cGocw94iRx4k_VEM"
    },
    "34": {
        "title": "Estudo do Instituto Butantan mostra que cont\u00e1gio pelo coronav\u00edrus recua em SP ap\u00f3s medidas de isolamento",
        "image": "https://apqcnoticias.files.wordpress.com/2020/03/sp1.jpeg",
        "link": "https://apqcnoticias.com/2020/03/29/estudo-do-instituto-butantan-mostra-que-contagio-pelo-coronavirus-recua-em-sp-apos-medidas-de-isolamento/?fbclid=IwAR3XmJD3vgPLVGbtg511h4NeWL7ZRL9z-B2sRgLXJBGMvgntQicOoiffhj0"
    },
    "35": {
        "title": "Em a\u00e7\u00e3o conjunta entre o IFRS e empresas de Bento Gon\u00e7alves, vinho \u00e9 transformado em \u00e1lcool 70% - Instituto Federal do Rio Grande do Sul",
        "image": "https://ifrs.edu.br/wp-content/uploads/2020/03/7f80663c-3a10-436f-a575-68d4dd11b1f2.jpg",
        "link": "https://ifrs.edu.br/vinho-e-transformado-em-alcool-70-em-acao-conjunta-entre-o-ifrs-e-empresas-de-bento-goncalves/?fbclid=IwAR10UCYT-hYN1BmQKyvqB3RUN8L0kBK44YchvIoLobrubdRwZNaC8rpCTWI"
    },
    "36": {
        "title": "Instituto Federal de Goi\u00e1s - Instituto Federal de Goi\u00e1s",
        "image": "https://image.flaticon.com/icons/svg/2150/2150342.svg",
        "link": "https://www.ifg.edu.br/component/content/article/17-ifg/ultimas-noticias/17414-primeira-doacao-alcool-gel-luziania?fbclid=IwAR13U3Ggq0TzUmSgf-hZ3T6P-cAnqL15Sud_onuJeGfectmEUlFod8iRfxg"
    },
    "37": {
        "title": "Computer Scientists Are Building Algorithms to Tackle COVID-19",
        "image": "https://miro.medium.com/max/1200/1*M-T6-QkgMn-CGaqb_Mxesw.jpeg",
        "link": "https://onezero.medium.com/computer-scientists-are-building-algorithms-to-tackle-covid-19-f4ec40acdba0"
    },
    "38": {
        "title": "COMO O AR SE ESPALHA QUANDO TOSSIMOS",
        "image": "https://i.ytimg.com/vi/vabqWEvfKgs/maxresdefault.jpg",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?time_continue=54&v=vabqWEvfKgs&feature=emb_logo"
    },
    "39": {
        "title": "Brasil introduz tecnologia de vigil\u00e2ncia contra coronav\u00edrus - GGN",
        "image": "https://jornalggn.com.br/sites/default/files/2020/03/brasil-introduz-tecnologia-de-vigilancia-contra-coronavirus-fique-em-casa.jpg",
        "link": "https://jornalggn.com.br/noticia/brasil-introduz-tecnologia-de-vigilancia-contra-coronavirus/?fbclid=IwAR3jxMQIsBmWAxAzuspJCt-jHKk6MyG3n5_iJ-c7U7LtEtHoRFPoENWcmhw"
    },
    "40": {
        "title": "\"USP est\u00e1 contribuindo em v\u00e1rias frentes\"",
        "image": "https://jornal.usp.br/wp-content/uploads/2020/03/20200311_reitoria.jpg",
        "link": "https://jornal.usp.br/institucional/usp-esta-contribuindo-em-varias-frentes/?fbclid=IwAR2aV_kQhuSr4eiBIIZIFH_3htGmMQYcaURrlTeaYd1pwcdyKOXkBNENyos"
    },
    "41": {
        "title": "Coronav\u00edrus: Cuba recebe pedidos de 45 pa\u00edses de medicamento Interferon",
        "image": "https://publisher-publish.s3.eu-central-1.amazonaws.com/pb-brasil247/swp/jtjeq9/media/20200330100320_c5e1d6c839e1e932556e6ddb17055e32d08e539401b61435681b35e179e6c108.jpeg",
        "link": "https://www.brasil247.com/coronavirus/coronavirus-cuba-recebe-pedidos-de-45-paises-de-medicamento-interferon?amp&utm_source=AddThis&utm_medium=AddThis&utm_campaign=brasil247-addthis&fbclid=IwAR1Hqp_99zRGB14srdCSsiOdFdobhEIbbqQjpGtAXfPK7d5pi3mSRlclDKg#.XoH83AtNoGY.facebook"
    },
    "42": {
        "title": "Coronav\u00edrus: USP cria projeto de ventilador pulmonar 93,3% mais barato",
        "image": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/ff/2020/03/28/respirador-pulmonar-para-auxiliar-doentes-de-covid-19-doenca-provocada-pelo-coronavirus-1585405730962_v2_615x300.jpg",
        "link": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/03/28/coronavirus-usp-cria-projeto-de-ventilador-pulmonar-15-vezes-mais-barato.htm?fbclid=IwAR3zWHgY5UVhkapIO8rfe_s6Wdo0X_LhC31D8lj9uU0zDMEXOOhLBsDgmN4"
    },
    "43": {
        "title": "COVID-19: WHY WE SHOULD ALL WEAR MASKS \u200a\u2014\u200aTHERE IS NEW SCIENTIFIC RATIONALE",
        "image": "https://miro.medium.com/max/1099/1*m_a-cX7BpzAOg5YpyDa_ZA.png",
        "link": "https://medium.com/@Cancerwarrior/covid-19-why-we-should-all-wear-masks-there-is-new-scientific-rationale-280e08ceee71"
    },
    "44": {
        "title": "Isolamento \u00e9 o que vai diferenciar S\u00e3o Paulo da Lombardia, diz infectologista",
        "image": "https://s2.glbimg.com/zy_wcA16vpLX5SZG_Axa4qqgWlw=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2020/2/B/gSwuAVSBy2pnJOBqWUnQ/ap20076669751772.jpg",
        "link": "https://valor.globo.com/brasil/noticia/2020/03/27/isolamento-e-o-que-diferenciara-sao-paulo-da-lombardia-diz-infectologista.ghtml?fbclid=IwAR1rtYfne-doRsrAT7rDVJjmG-N8c6mU2BE8nwKYC7WDLDs2ItaIFdlPMl8"
    },
    "45": {
        "title": "Pesquisa do Instituto Butantan quer criar plasma com anticorpos para combater o coronav\u00edrus",
        "image": "https://apqcnoticias.files.wordpress.com/2020/03/dimas.jpeg",
        "link": "https://apqcnoticias.com/2020/03/30/pesquisa-do-instituto-butantan-quer-criar-plasma-com-anticorpos-para-combater-o-coronavirus/?fbclid=IwAR1tNnC8FhuHRjd7k_exx491P4Upkd8tjWDluUJL_t2uMgKRh0BkJMrKqSU"
    },
    "46": {
        "title": "Polit\u00e9cnico de Beja integra rede que desenvolveu prot\u00f3tipos de ventiladores \u2013 S+",
        "image": "https://semmais.pt/wp-content/uploads/2020/03/ventiladores_00.jpg",
        "link": "http://semmais.pt/2020/03/23/politecnico-de-beja-integra-rede-que-desenvolveu-prototipos-de-ventiladores/?fbclid=IwAR3XmJD3vgPLVGbtg511h4NeWL7ZRL9z-B2sRgLXJBGMvgntQicOoiffhj0"
    },
    "47": {
        "title": "Veja empresas brasileiras que est\u00e3o na corrente do bem contra covid-19 - S\u00f3 Not\u00edcia Boa",
        "image": "https://www.sonoticiaboa.com.br/wp-content/uploads/2020/05/empresas-corrente-close.jpg",
        "link": "https://www.sonoticiaboa.com.br/2020/03/30/veja-empresas-brasileiras-corrrente-do-bem-contra-covid-19/?fbclid=IwAR0II5W5yfrq2-4i7SZELvbCerTFsSeg6idOxLCf6rLXHxR18v9AVc7lkZA"
    },
    "48": {
        "title": "Matem\u00e1tica prev\u00ea cen\u00e1rios para covid-19 e muda rumo de governos",
        "image": "https://jornal.usp.br/wp-content/uploads/2020/03/20200327_coronavirus_aeroporto_jk.jpg",
        "link": "https://jornal.usp.br/ciencias/ciencias-exatas-e-da-terra/matematica-preve-cenarios-para-covid-19-e-muda-rumo-de-governos/?fbclid=IwAR2-4c1j0nTVO38fmVzxqPxJU3wMvXhtbUT2HQVL3I2HzWSouYp_tEGHZo0"
    },
    "49": {
        "title": "Fran\u00e7a registra mortes suspeitas de efeitos colaterais da hidroxicloroquina - CartaCapital",
        "image": "https://www.cartacapital.com.br/wp-content/uploads/2020/03/ibuprofeno-coronav\u00edrus.jpg",
        "link": "https://www.cartacapital.com.br/saude/franca-registra-mortes-suspeitas-de-efeitos-colaterais-da-hidroxicloroquina/?fbclid=IwAR17vf0TOjNmgUOTjEw6qXNs74UmkCiIvyVXV4F9syFICZVsmbG0IqH2z58"
    },
    "50": {
        "title": "Li\u00e7\u00f5es de 1918: as cidades que se anteciparam no distanciamento social cresceram mais ap\u00f3s a pandemia ",
        "image": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/NbxJtKgHJKnrBIPHl5z4jG_GJ3w=/1000x0/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/LRRKUCCGSNFGPOBAFXMFO7IWJM.jpg",
        "link": "https://brasil.elpais.com/economia/2020-03-30/licoes-de-1918-as-cidades-que-se-anteciparam-no-distanciamento-social-cresceram-mais-apos-a-pandemia.html?ssm=FB_BR_CM&fbclid=IwAR1zh87Tol-k9eDJcjZm0Q24TYXoymlG74dwbSFcr5xNjw5KumXDjvC5vVc"
    },
    "51": {
        "title": "LLNL Leverages Supercomputing to Identify COVID-19 Antibody Candidates",
        "image": "https://6lli539m39y3hpkelqsm3c2fg-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/03/shutterstock_coronavirus.jpg",
        "link": "https://www.hpcwire.com/2020/03/30/llnl-leverages-supercomputing-to-identify-covid-19-antibody-candidates/"
    },
    "52": {
        "title": "Unicamp e USP desenvolvem teste r\u00e1pido e barato para identificar coronav\u00edrus",
        "image": "https://s2.glbimg.com/6_rj-AL4867J05Xo5ezwABmtkrg=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/8443774.jpg",
        "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2020/03/30/unicamp-e-usp-desenvolvem-teste-rapido-e-barato-para-identificar-coronavirus.ghtml?utm_source=facebook&utm_medium=social&utm_campaign=g1&fbclid=IwAR2gc0yOsejc5PctvXR5UH6tGwolDPin4grQEOq8oZ4jntGq1Mtivj-baB4"
    },
    "53": {
        "title": "Stop Coronavirus: Russian Researchers Roll Out Reusable Face Masks",
        "image": "https://cdn2.img.sputniknews.com/images/107877/50/1078775037.jpg",
        "link": "https://sputniknews.com/russia/202003311078776953-stop-coronavirus-russian-researchers-roll-out-reusable-face-masks/"
    },
    "54": {
        "title": "O SOL: um aliado contra doen\u00e7as, na dose certa estimula seu sistema imunol\u00f3gico e elimina germes.",
        "image": "https://static.wixstatic.com/media/7e22cc_94113d97af6647bdb29c93f9dabae9d8~mv2.jpg/v1/fit/w_793,h_1000,al_c,q_80/file.png",
        "link": "https://www.cienciaquenosfazemos.org/post/o-sol-um-aliado-contra-doen%C3%A7as-na-dose-certa-estimula-seu-sistema-imunol%C3%B3gico-e-elimina-germes?fbclid=IwAR0Nc8d-cdBiSRyAIVp1IBT0MWQcvjNxJVOnFNYTtswNi2TZBy1WqgQ98zI"
    },
    "55": {
        "title": "USP entrega a hospital rodos com radia\u00e7\u00e3o ultravioleta para descontamina\u00e7\u00e3o",
        "image": "https://jornal.usp.br/wp-content/uploads/2020/03/20200330_rodouv.jpg",
        "link": "https://jornal.usp.br/ciencias/ciencias-exatas-e-da-terra/usp-entrega-a-hospital-rodos-com-radiacao-ultra-violeta-para-descontaminacao/?fbclid=IwAR3E8_EfIjK80x3vk1xTCR_qftPCeBZAP-bEqsdMI3-G1UuCZRU28k2My1Y"
    },
    "56": {
        "title": "Universidades p\u00fablicas lideram projetos de respiradores mais baratos - Sul 21",
        "image": "https://www.sul21.com.br/wp-content/uploads/2020/03/20200329-respiradores.jpg",
        "link": "https://www.sul21.com.br/ultimas-noticias/geral/2020/03/universidades-publicas-lideram-projetos-de-respiradores-mais-baratos/"
    },
    "57": {
        "title": "Em Curitiba, hoteis v\u00e3o hospedar profissionais da sa\u00fade para que descansem e fiquem isolados das fam\u00edlias",
        "image": "https://www.sabervivermais.com/content/uploads/2020/03/defesa_civil_hotel005-scaled.jpg",
        "link": "https://www.sabervivermais.com/em-curitiba-hoteis-vao-hospedar-profissionais-da-saude-para-que-descansem-e-fiquem-isolados-das-familias/?fbclid=IwAR3xGd51qzIge29MzY_pBuahqVJgzpz0fUX4OIDN2OHwzsX66m2AP8tfOsI"
    },
    "58": {
        "title": "Imprud\u00eancia perigosa: entenda por que n\u00e3o se deve tratar Covid-19 com cloroquina ",
        "image": "https://s3.operamundi.uol.com.br/thumb/121203330a731082791dfa0a58e13114_4803061d718ef2f78d05e25a306b5aef.jpg",
        "link": "https://dialogosdosul.operamundi.uol.com.br/saude/63866/imprudencia-perigosa-entenda-por-que-nao-se-deve-tratar-covid-19-com-cloroquina?fbclid=IwAR3ymwUctyxX_V7LTRvVpZmd1amk1LR55Cvua7We0ykleutXPT4S-Fc79to"
    },
    "59": {
        "title": "Coronav\u00edrus: fim do isolamento social n\u00e3o impede recess\u00e3o econ\u00f4mica, diz estudo",
        "image": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/D40D/production/_111258245_hi060625433.jpg",
        "link": "https://www.bbc.com/portuguese/geral-52069734?at_custom3=BBC+Brasil&at_campaign=64&at_custom4=B0537CE0-7286-11EA-981A-98CD96E8478F&at_custom2=facebook_page&at_medium=custom7&at_custom1=%5Bpost+type%5D&fbclid=IwAR1Dda95aF1sO7iia3CEB2Qcw6CjBnq8Xs0gVcJhjDU52bW1Ub44dLegvyw"
    },
    "60": {
        "title": "Coronav\u00edrus: como funcionam os respiradores e por que eles s\u00e3o chave na luta contra a covid-19",
        "image": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/179E8/production/_111444769_gettyimages-481684769.jpg",
        "link": "https://www.bbc.com/portuguese/internacional-52101349?at_campaign=64&at_custom2=facebook_page&at_custom3=BBC+Brasil&at_custom4=564E38FC-7344-11EA-BFDC-329EFCA12A29&at_medium=custom7&at_custom1=%5Bpost+type%5D&fbclid=IwAR2B7rKGkxh3zqEMrZRPy7yCGWMhPao3kKMFeRNdj9sYLS6PxvZAN366w0A"
    }
}